4個月82學生遇電騙失760萬 內地新生易中招

騙徒不分男女老少「通殺」，莘莘學子亦「中招」！82名學生過去4個月成為假冒內地官員電話騙案受害人，總損失金額達760萬港元，單一損失最多的是一名內地來港讀大學的一年級女生，被假扮公安的騙徒指她牽涉內地刑事案件而被騙走95萬港元，而年紀最輕的是一名14歲女學生，被騙2.7萬港元。消息人士指每年新學年，都有一批內地學生來港就學，他們因較少接觸香港警方的宣傳等資訊而較易受騙，提醒學生，特別是內地來港的交流生，要小心提防電話騙案。
今年7至10月下旬約4個月間，警方接獲假冒官員電話騙案有138宗，當中82名受害人為學生，相關案件數目及涉款已多於今年首半年數字。這些學生當中，21%被騙金額超過10萬港元，據知單一損失最多的個案損失95萬港元，受害人是一名來港就讀大學一年級的內地留學生，騙徒指她牽涉內地一宗刑事案要求提供銀行戶口資料，她誤信後提供相關資料，然後4天內遭提走戶口內近百萬存款；最年輕受害人則為一名14歲女生，接騙徒來電指她違反內地法例後匯了2.7萬港元至一個內地戶口。
在這些受害學生當中，近70%是女性，58%即48人是在港留學的內地學生，本地學生則佔42%，期內並無在港留學的海外學生受騙。他們最多正就讀學士課程，佔60%，17%是碩士或以上的學生，7%是中學生，餘下16%為高級文憑或副學士學生。
據了解，數字上升與新學年開始不少內地學生新來港讀書有關。消息指，警方過往以至今年新學年伊始，均曾派員到不同院校舉辦講座向學生宣傳防騙訊息，惟剛來港的內地留學生較少接觸本地的資訊以至警方防罪訊息。至於電話騙徒如何接觸受害學生，消息人士指有數個可能性，包括透過一些內地常用社交媒體或網上途徑得悉，並取得一些來港讀書內地生的資料；另一可能性是不同院校內林林總總的通訊錄，經一些途徑流到騙徒手中，亦可能是騙徒隨機致電等，警方會密切留意情況。

義和團

大陸人呃大陸人

狗咬狗

貪埋貪埋

14歲有2.7萬

個個都身有屎

好人好姐......